{
  "title": "Quiz Aplikacje WWW",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Do frameworków narzędziowych zalicza się:",
      "options": ["Entity Framework", "MVC Framework", "Razor Pages", "Blazor"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Mechanizm udostępniania kodu, który definiuje sposób tworzenia, hostowania i obsługi pakietów dla platformy .NET to:",
      "options": ["Auto Mapper", "Entity Framework", "NuGet", "xUnit"],
      "correctAnswer": 2,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "W podejściu EF Code First nazwa pola klucza głównego klasy \"Player\" zgodna z konwencją nie może mieć nazwy:",
      "options": ["Id", "IdPlayer", "PlayerId", "Brak poprawnej odpowiedzi"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Technika ładowania danych powiązanych w jednym zapytaniu to:",
      "options": ["Eager loading", "Lazy loading", "Explicit loading", "Full loading"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Jaka funkcja Fluent API odpowiada za ustawienie dokładności zmiennej typu decimal?",
      "options": ["MaxLength", "Length", "Precision", "HasPrecision"],
      "correctAnswer": 3,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "W dziedziczeniu w myśl podejścia TPH (Table Per Hierarchy):",
      "options": [
        "Kolumna \"Discriminator\" tworzona jest zawsze jawnie",
        "Każdy typ jest reprezentowany w osobnej tabeli",
        "Reprezentacja danych w bazie jest taka sama jak w podejściu TPT",
        "Brak poprawnej odpowiedzi"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "W relacji wymaganej, dla \"Delete behaviour\" o wartości \"Cascade\", usunięciu instancji typu rodzica powoduje:",
      "options": [
        "Zawsze usunięciu instancji dziecka",
        "Usunięciu instancji dziecka, gdy nie została ona załadowana do instancji rodzica",
        "Usunięciu instancji dziecka, gdy została ona załadowana do instancji rodzica",
        "Zwrócenie błędu"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Proszę wskazać nieprawdziwe zdanie:",
      "options": [
        "Na poziomie interfejsu użytkownika kontroler jest abstrakcją",
        "Kontroler służy do definiowania i grupowania zestawu akcji",
        "Akcja kontrolera może pobierać pewne dane modelu",
        "Prywatne metody kontrolera są akcjami"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Metoda Ok() wywołana w kontrolerze zwróci kod statusu:",
      "options": ["200", "400", "404", "500"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Proces View Discovery:",
      "options": [
        "Jest wywoływany w każdej akcji kontrolera",
        "Polega na odnalezieniu modelu powiązanego z widokiem",
        "Ma miejsce gdy akcja zwraca widok.",
        "Zwraca widok związany z nazwą modelu."
      ],
      "correctAnswer": 2,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Wskaż wyrażenie jawne silnika Razor:",
      "options": ["&lt;p&gt;@Hello&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;@(Hello)&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;@@Hello&lt;/p&gt;", "Brak poprawnej odpowiedzi"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Aby nie mapować danego pola za pomocą AutoMappera, należy wywołać metodę konfiguracyjną:",
      "options": ["NotRequired()", "NotMapped()", "Ignore()", "Cancel()"],
      "correctAnswer": 2,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Korzystając z Automappera, w konstrukcji cfg.CreateMap<A,B>(), A stanowi:",
      "options": ["Typ źródłowy", "Typ docelowy", "ViewModel", "DataModel"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Dyrektywa Razor, która jest używana przez MVC aby umożliwić widokom renderowanie różnych zawartości w różnych częściach strony, to:",
      "options": ["@section", "@render", "@content", "@area"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Kod, który musi zostać uruchomiony przed każdym widokiem, powinien zostać umieszony w pliku:",
      "options": ["_ViewImports", "_ViewStart", "_Layout", "_Imports"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Jakie muszą być funkcje w kontrolerach? (Zakładając, że chodzi o metody akcji)",
      "options": ["Publiczne", "Wirtualne", "Statyczne", "Prywatne"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Wskaż niepoprawne zdanie dotyczące architektury SOA (Service Oriented Architecture):",
      "options": [
        "Architektura SOA skupia się na tworzeniu autonomicznych usług.",
        "Usługa powinna zależeć od innych usług.",
        "Usługa powinna być zbudowana w oparciu o interfejs.",
        "Wszystkie zdania są poprawne."
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Co zawiera widok? (Wybierz wszystkie prawidłowe opcje)",
      "options": [
        "Razor Syntax - Łączenie C# i HTML",
        "Częściowe Widoki (Partial Views) - Wielokrotnego użytku komponenty",
        "Kompilator Javy",
        "Baza danych wbudowana w widok",
        "Formularze i Elementy Interaktywne - Formularze, przyciski, itp.",
        "HTML Markup - Struktura strony",
        "Dane Przekazywane z Kontrolera - Model, ViewBag, ViewData, TempData",
        "Layout Views - Wspólne struktury dla wielu widoków",
        "Elementy C# i Razor - Pętle, warunki, wyrażenia",
        "Dyrektywy Razor - @model, @using, @section",
        "Bezpośredni dostęp do BIOS",
        "Skrypty JavaScript i Style CSS - Skrypty i style"
      ],
      "correctAnswers": [0, 1, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 11],
      "type": "multiple"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Operator, który zawiesza wykonanie metody asynchronicznej to:",
      "options": ["pause", "delay", "async", "await"],
      "correctAnswer": 3,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Wskaż niepoprawną odpowiedź dla TPH (Table Per Hierarchy):",
      "options": [
        "Jest bardziej wydajny od TPT",
        "Zawiera kolumnę dyskryminującą",
        "Działa tak samo jak TPT",
        "Używa jednego typu tabeli"
      ],
      "correctAnswer": 2,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Wskaż niepoprawne dokończenie zdania. W relacyjnych bazach danych (...):",
      "options": [
        "(...) Każda tabela składa się z wierszy lub kolumn",
        "(...) Tabela składa się z rekordów i kolumn",
        "(...) Relacje są definiowane przez klucze obce",
        "(...) Każdy wiersz w tabeli jest unikalny"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "We wzorcu MVC widok:",
      "options": [
        "obsługuje interakcje z użytkownikiem.",
        "Dokonuje zmian na poziomie modelu.",
        "Stanowi tylko kod HTML.",
        "Może być przechowywany w katalogu \"Controllers\"."
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Wskaż niepoprawne zdanie:",
      "options": [
        "ViewModel to model przekazywany z kontrolera do widoku.",
        "W przypadku słabego typowania widoków poprawność typów modelu używanych w widoku jest sprawdzana w czasie kompilacji.",
        "Nie ma żadnych ograniczeń co do typów ViewModeli.",
        "Obiekt ViewData jest kolekcją słownikową."
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Wskaż wyrażenie niejawne silnika Razor:",
      "options": ["&lt;p&gt;@obj.id&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;@(obj.id)&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;@@obj.id&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;@{obj.id}&lt;/p&gt;"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Korzystając z Automappera, w konstrukcji cfg.CreateMap&lt;A,B&gt;(), B stanowi:",
      "options": ["Typ źródłowy", "Typ docelowy", "ViewModel", "DataModel"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    }
  ]
}